陳凱欣疑用民建聯名義拉票

2018年10月27日

陳凱欣疑用民建聯名義拉票

【本報訊】立法會九龍西補選下月25日舉行，自稱獨立的前政助陳凱欣（圖）昨向九西選民廣發電郵，介紹自己之餘亦邀請市民參與眾籌。有讀者向《蘋果》表示，在電郵中發現「Chan Hoi-Yan（DAB）」的字眼，質疑陳以民建聯的名義（DAB為民建聯縮寫）發電郵，斥她是「假獨立、真建制」。陳凱欣強調沒加入政黨，並歸咎是技術問題。

稱技術問題已修復

九西選民高先生向《蘋果》投訴，指昨收到陳凱欣團隊的電郵，由於他無意再收到陳凱欣團隊的郵件，當他按下「取消訂閱」時，竟然彈出「Chan Hoi-Yan（DAB）」的字眼，而DAB即民建聯的英文縮寫。他對此非常驚訝，因陳一直自稱獨立，但陳疑似以民建聯名義發出該電郵。

陳凱欣透過團隊回覆，強調沒加入任何政黨，並指電郵是技術問題，現時已修復。記者再次登入電郵，發現只有「Chan Hoi-Yan」字眼，「DAB」已刪走。

除了以DAB名義發電郵，陳凱欣今日會舉行集氣會，通知傳媒的採訪通知由建制派的「西九新動力」名義發出，出席嘉賓包括民建聯主席李慧琼、建制派「班長」廖長江、基本法委員會委員梁美芬。不過，陳凱欣昨在《明報》訪問中一再強調自己獨立身份，被問到每次落區都有不同建制派陪同，她解釋只是熟悉區情的前輩「恰好是建制」。

立法會內委會昨討論由議員郭家麒動議要求在下周三立法會進行休會辯論，討論選舉主任裁定九西補選立法會參選人劉小麗提名無效的決定，以及《基本法》訂明香港居民的基本權利，但在建制派聯手反對下議案被否決。九龍西補選候選人還有李卓人、馮檢基、伍廸希和曾麗文。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
BB麻醉 公院打多九倍K仔

技術問題

當人智障